\begin{abstract}
\par
	PT Pos Logistik Indonesia merupakan anak perusahaan PT Pos Indonesia (Persero). PT Pos Indonesia (Persero) adalah salah satu perusahaan badan usaha milik negara (BUMN) yang bergerak dalam bidang layanan pos. PT Pos Logistik Indonesia merupakan pengambangan dari proyek bisnis di tahun 2004 hingga menjadi \textit{Strategic Business Unit (SBU)} Pos Logistik di tahun 2007. 
\par
Pemanfaatan teknologi sangat dibutuhkan dalam semua aspek di PT. Pos Logistik Indonesia, salah satunya pada bidang pengadaan barang dan jasa. Pengadaan adalah proses untuk mendapatkan barang dan jasa dengan biaya pengeluaran yang efisien dimana proses pemilihan vendor pada pengadaan \textit{beauty contest} masih belum berjalan baik, hal ini menyebabkan perusahaan harus tepat dalam memilih vendor. Ada Beberapa masalah yang dihadapi perusahaan yaitu belum memiliki sistem manajemen vendor yang memadai sehingga perusahaan mengalami kesulitan untuk menentukan vendor pemenang proyek untuk suatu pengadaan. 
\par
Oleh karena itu, diperlukan suatu sistem manajemen vendor yang bisa menentukan vendor pemenangan project  perusahaan berdasarkan kriteria yang telah ditentukan. Penulis menggunakan metode \textit{Simple Additive Weighting(SAW)} untuk proses perhitungan penentuan vendor. Kemudian penulis akan mengimplementasikan hasil pengolahan data yang telah diproses dari perhitungan untuk menentukan pemenang proyek terhadap vendor yang dinilai berdasarkan kriteria yang ditentukan perusahaan pada pengadaan tersebut . Jadi, dapat disimpulkan bahwa implementasi sistem yang akan dilakukan akan mampu menjawab permasalahan yang dibahas.

Kata Kunci : Sistem, Manajemen Vendor, Pengadaan, \textit{Simple Additive Weighting (SAW)} , \textit{beauty contest} .

\end{abstract}